{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029237",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "존주록"
    },
    "text": "尊主録 (존주록)\\n\n筆写本。奎章閣図書。尊周蝦夷の精神に基づいて執筆され、李寿夷が編集しました。完成は1716年です。全編巻1では太祖·李成桂の異民族征服や朝鮮の建国、国号選定、漢陽遷都、河正表などが収録されています。それに加えて、16代仁祖までの大事な出来事が含まれています。巻2では宗系の行政や壬辰倭乱時の援軍やその戦功に関する内容が記されており、巻3では弘益漢や三学士の関連事項が書かれています。巻4では仁祖の時から粛宗までの陵誌文や丙子胡乱の復讐を主張した臣下の上訴文、そして宋時烈と北和義伐に関する文書が含まれています。後編巻1では経書の有名な文句を引用しながら王道政治を論じ、巻2では選将、養兵、兵器使用、築城について述べられています。巻3では都監や鎮軍勢について記されており、巻4では朝鮮や倭国、達魯などの軍事的な長所と短所が説明されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "尊主録は何年に完成しましたか？",
            "answer": "尊主録は1716年に完成しました。"
        },
        {
            "question": "尊主録は何巻に分かれていますか？",
            "answer": "尊主録は全編巻1と後編巻1の2つに分かれています。"
        },
        {
            "question": "尊主録の巻1ではどのような内容が収録されていますか？",
            "answer": "尊主録の巻1では太祖·李成桂の異民族征服や朝鮮の建国、国号選定、漢陽遷都、河正表などが収録されています。また、16代仁祖までの大事な出来事も含まれています。"
        },
        {
            "question": "尊主録の巻2では何について書かれていますか？",
            "answer": "尊主録の巻2では宗系の行政や壬辰倭乱時の援軍やその戦功に関する内容が記されています。"
        },
        {
            "question": "尊主録の巻3では何について書かれていますか？",
            "answer": "尊主録の巻3では弘益漢や三学士の関連事項が書かれています。"
        },
        {
            "question": "尊主録の巻4では何が含まれていますか？",
            "answer": "尊主録の巻4では仁祖の時から粛宗までの陵誌文や丙子胡乱の復讐を主張した臣下の上訴文、そして宋時烈と北和義伐に関する文書が含まれています。"
        },
        {
            "question": "後編巻1では何について論じられていますか？",
            "answer": "後編巻1では経書の有名な文句を引用しながら王道政治を論じています。"
        },
        {
            "question": "後編巻2では何について述べられていますか？",
            "answer": "後編巻2では選将、養兵、兵器使用、築城について述べられています。"
        },
        {
            "question": "後編巻3では何について記されていますか？",
            "answer": "後編巻3では都監や鎮軍勢について記されています。"
        },
        {
            "question": "後編巻4では何が説明されていますか？",
            "answer": "後編巻4では朝鮮や倭国、達魯などの軍事的な長所と短所が説明されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 279,
        "QA": 428
    }
}